李克強談改革效率︰一竿子插到底，插到市場主體

【李克強記者會動作金句多多】
【談改革效率：「一竿子插到底，插到市場主體」】

有線中國組

全國人大閉幕式上，李克強的工作報告以0票反對通過，是他上任6年來的第一次。隔了一個小時後，他出現在總理記者會上，面對路透社記者質疑中國經濟變差，也顯得很有信心。縱觀全場記者會，李克強都表情動作多多，提到自己負責的經濟政策時更大派金句，語氣堅決。

「政府就要過緊日子就要讓利，政府的存量利益也要動，得罪人也要動！」

「要確保堅決地動存量利，割自己的肉！」

「一竿子插到底，插到市場主體。我們4月1日要減增值稅，5月1日減社保費，到時全面推開，我看還沒有其他辦法，比這種辦法給企業帶來的感受更公平和有效。」

與上年的記者會相比，李克強說話的手勢多了，雙手揮來揮去，幾乎沒有停過，甚至連坐都坐不定。政治學者吳強認為，李克強的刻意表現是在掩飾不安的一面。

「這種刻意似乎是在表明他有一種不安，這種不是一個失敗者的不安，不是一個喪權者的不安，而是一個在兩會成功，特別今天政府工作報告得到零票反對下，得到一種小小的喜悅。他要控制這種喜悅，避免功高震主。」

他更觀察到李克強特地換了領帶。「這次的記者會似乎比他幾個小時前，他在參加閉幕式的時候，他的領帶也換了一下。我注意到他記者會是帶藍色領帶，閉幕式上他是紅色的領帶，或者是對這記者會有個專門的暗示，把紅領帶換成藍色領帶，似乎是想表達一種比較低調的信號。」

#有線中國組
#李克強
#政府工作報告
#零票反對

作緊詞咁 押哂韻

rap嚟

一桿子 插到底
插到市場主體
點解仆直解體
蘇聯有版你睇

中國股市直插到底

又係哩啲口號式宣傳
大西北開發咗未呀

開發緊啦 啲回教徒喺再教育營被開發緊